<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Demo Site (karate)</title><link>http://getnikola.com/</link><description></description><atom:link href="http://getnikola.com/tags/karate.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 19:09:41 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Primer semana de Karate</title><link>http://getnikola.com/entry/primer-semana-de-karate/</link><description>&lt;h2 id="pre-como-se-llame"&gt;Pre... como se llame&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Me habia prometido que este año me iba a anotar en algo para hacer
ejercicio físico y mover las cachas (?). La "presion" fue mas fuerte
cuando tenia no se cuantos kilos de mas y tenia que perderlos de alguna
forma, como todos mis intentos de donar grasa a la gente hiper flacucha
no fueron exitosos, tuve que hacer ejercicio fisico (?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al principio me dije "empiezo de nuevo el regimen &lt;a href="http://hundredpushups.com/"&gt;100 pushups&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://twohundredsitups.com/"&gt;200
situps&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://twohundredsquats.com/"&gt;200 squats&lt;/a&gt;" pero me acordé porque no lo habia completado
la otra vez. Mala administracion de tiempo. Me dije de empezar un
deporte, decidi &lt;em&gt;karate&lt;/em&gt; porque era al unico que me llamaba la atención
(y no tiene nada que ver que este &lt;a href="http://getnikola.com/entry/primer-semana-de-karate/%7Cfilename%7C../japones/jouyoukanji.md"&gt;aprendiendo japones&lt;/a&gt; FYI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al tener un &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Espina_b%C3%ADfida"&gt;problema en la espalda&lt;/a&gt;, me obligaban ir a un gimnasio
para reforzar la parte lumbar. Dure creo que dos meses y dias. Me
aburrió y no fui mas. Pero en ese momento, me acordé que ya era hora
para poder anotarme a karate (空手 --&amp;gt; からて, &lt;em&gt;mind you&lt;/em&gt;). Fui a preguntar
a un &lt;em&gt;dojo-like&lt;/em&gt; que esta "cerca de mi casa". Todo bien ahi... el
problema es que perdi como 1 mes en "no, hay no se que y no hay", "estan
arreglando el piso", "ay lalalla", "hay un portal al desconocido y no
podes pasar" y similares. Me harté (me recomendaron en realidad) y fui a
otro que queda mas lejos (y la ultima opcion que me quedaba segun el
internet y &lt;a href="http://www.riogrande.gov.ar/"&gt;la pagina que nunca se actualiza del gobierno&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fui a una hora que me dijeron y "no me correspondia", presencié una
clase. &lt;em&gt;Lucky me&lt;/em&gt;, me fumé dos clases de nenes. Desde los mas chiquitos
y molestos a pre-adolescentes. Ademas, fue una clase ANTES de un exámen,
o sea, que las clases eran de practicas de examenes, nada nuevo ni
practicar técnicas. Llegó la clase donde me correspondia, ahi no se si
hicieron miti-practica de examen y miti-clase normal porque no se
parecia nada con las demas clases. Antes de empezar la dicha clase, me
descubrieron el papel de espía y el &lt;em&gt;sensei&lt;/em&gt; (先生 --&amp;gt; せんせい, &lt;em&gt;mind you,
again&lt;/em&gt;) me preguntó que qué pasaba, porque estaba ahi hace como dos
horas... le tuve que explicar la misión cosa de quedar bien, a parte de
decirle que me queria anotar, no?. &lt;em&gt;Lucky me&lt;/em&gt; 2, me dijo que era la
última clase antes del examen, y antes de las 3 semanas de vacaciones
(en realidad eran 2 pero por "refraccion" la extendieron).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, estuve como 2 meses tratando de anotarme a una clase de
&lt;em&gt;karate&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;I've got perfect timing baby&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="primera-clase"&gt;Primera Clase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Despues de anotarme, esperé hasta mi primer dia de &lt;em&gt;karate&lt;/em&gt;. Fui como
nena buena, subí todas las escaleras que tenía que subir (la clase esta
en un "tercer piso") recordando mi infancia (antes solia ir a ese
edificio. Me acuerdo que habia carreras de autos a mandos, estaban re
lindos (?)). Ademas de perderme en el laberinto que es, me recorri casi
todos los lugares cosa de encontrar la clase donde tenia que ir. La cosa
es que llegué, esperé un rato a que desagüen el lugar los nenes (llegué
mucho antes cosa de que no tenga que ir y despues hacer no se que
ejercicios de precalentamiento sola, en medio de un circulo y esperar a
que me llamen para unirme a la actividad #CosasDeArtesMarciales
).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que los nenes desagüaron, me senté bonitamente al lado del....
emm... "estera" (no se el nombre oficial, pero se parece a &lt;a href="http://spanish.alibaba.com/product-gs/karate-floor-mat-426545181.html"&gt;esto&lt;/a&gt;,
pero en distintos colores y sin la textura esa). Me saqué la campera,
las zapatillas y medias. Quedandome tranquilamente ahi en una orilla. En
un momento, el profe me habla e intercambiamos un par de palabras.
Despues volvió con los &lt;em&gt;Dan&lt;/em&gt; y los que estan antes del &lt;em&gt;Dan&lt;/em&gt; (cinturón
marrón), quedandome sola #ForeverAlone&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minutos mas tarde comienza la clase. Sé que era nueva y mi primer clase
pero sabia donde me tenia que poner en la linea horizontal de personas
al fumarme todas las clases en un día. (Alias, iba a lo ultimo).
Saludamos que se yo y empieza el &lt;em&gt;warm up A.K.A the mini hell&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminando el &lt;em&gt;mini-hell&lt;/em&gt; seguia el &lt;em&gt;mini-hell&lt;/em&gt; parte 2, donde los
ejercicios eran meros estiramientos, pero como pasé del &lt;em&gt;mini-hell&lt;/em&gt;
cansada y con dolores de piernas (falta de ejercicio &lt;em&gt;Rocks&lt;/em&gt;!... not)
parecia semi tortura. Por lo menos podia recuperar el aire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despues de los &lt;em&gt;mini-hell&lt;/em&gt; parte 1 y 2, viene la clase donde se practica
/ aprende las técnicas. Aca es donde me dicen si me siento bien, que si
necesitaba descansar que me vaya a un lado y descanse. Como buena
guerrera (?) segui adelante. Nos ponemos en ronda (aww... bah,
rectangulo redondeado) y me ponen a uno con cinturon marron al lado cosa
de que me copie de él (y me explique... teniendome paciencia y demas).
Si, es el unico chico que "conocia" de la clase y primer nombre que me
sé de la gente de ahi, solo porque el profe le "llama" la atencion casi
todo el tiempo XD (sali de la clase espia (ver arriba) y ya me sabia el
nombre de uno XD ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despues de un par de &lt;em&gt;katas&lt;/em&gt;... o donde corresponda eso que se hizo,
pasamos a otra cosa. Ahi nos re-ordenaron e hicimos otros ejercicios de
eso, pero todo junto (?). Tambien en esta parte preguntaron por mi
nombre. Usualmente lo tengo que decir como 3 veces: 1 normal y 2 mas
lentas, modulando cada silaba (#NombreRaro , &lt;em&gt;thank you parents for the
weird name&lt;/em&gt;). No se si al final entendieron y no daba decir en medio de
la clase que tambien me podian llamar por mi apellido (un "poco mas
facil" de recordar), asique si me preguntan de nuevo tengo que acordarme
de decir eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente (essa), hicimos abdominales no se cuantas sesiones (como
20) de 10. Obviamente no me salia ninguno porque no eran los tipicos
abdominales. Luego de esa tortura, un par de estiramientos mas. Yo ahi
estaba semi casi muerta, con el dolor de las piernas no? recordar eso
que es importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas tarde pasamos a un ejercicio mas divertido, ponerse en posicion y
que no te toquen la rodilla. Como no sabía exactamente como era el
ejercicio y con el que me tocó tampoco me explicó mucho, hice lo que me
salia y sé hacer semi-bien, alias, desviar el brazo de la otra persona
XD Creo que el pobre termino con un par de moretones (trate de no
pegarle fuerte) aunque a mi tambien me pegaron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalizando la clase, habia que trotar mas (ayyy), como no daba mas,
caminé nomas. No vaya ser que me muera en medio de la clase. Ahi pasa
uno corriendo como si nada a preguntarme si estaba bien, "sisis estoy
bien" le dije, tratando de recuperarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al terminar de trotar - caminar *cough* nos pusimos de nuevo en fila.
Como estaba tratando de recuperarme, casi ni pude escuchar al profe que
decia no se que, algo de vender comida en no se donde (&lt;a href="http://www.riogrande.gov.ar/detalle_noticia.php?idn=1756"&gt;me parece que se
referia a esto&lt;/a&gt;). Como no sabia si tenia que ir, parece que no (digo,
por ser nueva) tampoco presté mucha atencion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al finalizar la clase, casi muerta, me arrastro... bueno, camino y me
alegro de sentarme para ponerme las medias y zapatillas. En eso, viene
uno a saludar a los chicos adolescentes-con-hormonas-activas (?) que
estaban mirando la clase de volley de chicas de abajo y en eso me saluda
y de paso pregunta si estoy bien. a) Que bueno, haciendo sociales el
primer dia Socializing++ (?). b) capaz que tenia cara de que me iba a
desmayar casi toda la clase, por eso me preguntaban si estaba bien
(????)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me levanto como puedo, me pongo la campera y me voy sin mas. Bajo un
escalón, LA TORTURA! ayy como dolió bajar esas escaleras. Y no solo
bajar, si no esquivar a unos nenitos que estaban ahi jugando y, como
CREO que son los hijos de una pareja que va ahi, no los podia patear y
que caigan rodando (?). Pasando por los pasillos, agarrandome de las
paredes. Mas escaleras. Mas pasillos. Pude salir del edificio. Feliz me
dispongo de irme... WAIT! no! habia hielo! si, hielo! imaginate caminar
con las piernas todas adoloridas y caminar por el puto hielo
resbaladizo. Mientras esperaba la carroza (?) y me cagaba de frio, me
saludan dos personas de &lt;em&gt;karate&lt;/em&gt;, Socializing++. Mas lindos (?)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="segunda-clase"&gt;Segunda Clase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mismo procedimiento. Las piernas no me dolian tanto como el dia anterior
que ni me podia sentar/levantar. Pude pude subir las escaleras
normalmente, yo pensaba que me iba a costar. Como siempre (?) me pongo a
un lado, me siento, me saco las zapas y medias... antes de eso me saluda
una persona, Socializing++ (si, las cuento a las personas que saludan, y
que? =P ). Espero a que empiece la clase. El tema es que antes de
empezar se iba la mitad a una reunion (la mitad = cinturones negros y
marrones) y no entendia ni bleh!. En eso un 1º &lt;em&gt;Dan&lt;/em&gt; (porque antes del
examen de muuucho mas arriba, si mal no recuerdo tenia cinturon marron
#DetallesQueANadieLeImporta ), nos da la clase. &lt;em&gt;Thank FSM&lt;/em&gt; que no
hicimos&lt;em&gt;warm up&lt;/em&gt; como la primer clase (me iban a fallar las piernas, me
iba a caer ylos nenitos me iban a pasar por arriba y capaz reirse u_u
&lt;em&gt;and it's not gut&lt;/em&gt;), sino que hicimos un par de estiramientos y recieeen
a lo ultimo hicimos algo de corridas pero no terminé tan muerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despues de eso hicimos un par de &lt;em&gt;Kihon&lt;/em&gt; (aguante wikipedia), despues un
par de &lt;em&gt;katas&lt;/em&gt;. Todo esto obviamente copiandome como siempre me piden
=P. Ademas del que el 1º &lt;em&gt;Dan&lt;/em&gt; explicaba los movimientos (que bueno n.n)
.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clase esta se me fue rápido. Debe ser porque no sentia que ~~me iba a
desmayar~~ era tan &lt;em&gt;physical demanding&lt;/em&gt; como la anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al ir saliendo, una chica de ahi me empieza a hablar. De que si era la
primera vez que practicaba, hace cuanto habia empezado y tal.
Intercambiamos un par de oraciones, y en una me dijo que iba bien
(autoestima up). Socializing++ . Despues se aburrió y se fue (?)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tercera-clase"&gt;Tercera Clase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hubo. Como el profe dijo que no iba a ir nadie, nos dejo ir. Y a mi
me lo dijo una vez que me habia descalzado y eso. &lt;em&gt;Thanks&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusiones-y-otras-cosas"&gt;Conclusiones y otras cosas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estuvo bueno eso de Clase Zarpada --&amp;gt; mas light --&amp;gt; ninguna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los nenitos de 7 años pueden hacer flexiones mejores que yo
(completas y rapido)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los nenitos tienen mucha energía y toman dos clases de &lt;em&gt;karate&lt;/em&gt;
seguidas en el mismo dia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al final de la fila al inicio/final de la clase no se escucha casi
un bledo. (Ademas de que tengo problemas para prestar atencion (?))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tengo que comprar urgente un &lt;em&gt;case&lt;/em&gt; para el celu, ya que lo dejo
dentro del bolsillo de la campera en una barra (no perchero) y tengo
miedo que se caiga fuera de la amortizacion que le pongo
(zapatillas) y se haga percha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las escaleras que tengo que subir tienen escalones de distinta
altura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En dos clases aprendí que &lt;em&gt;tsuki&lt;/em&gt; (突き --&amp;gt; つき) es golpe/piña&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los experimentados cuentan en una silaba, ejemplo: cua, ci, sei, se.
o' etc. Para la proxima que me toque contar, cuento en japones (?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No hubo mucho ejercicio de brazos (clase espia: 20 (aprox) sesiones
de 10 piñas ).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No soy la unica con cinturon blanco. &lt;span class="del"&gt;Eso quiere decir que los
cinturones blancos en el examen a mitad de año o no pasaron (muuuy
raro), no fueron, o no se anotaron.&lt;/span&gt; (entre 3-4 semanas tardó el
certificado. Creo que ahora pueden comprar el nuevo cinturón //
todos los blancos pasaron a naranja)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los trajes de &lt;em&gt;karate&lt;/em&gt; de aca son los light. Quieren que use uno
&lt;em&gt;midweight&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;heavyweight&lt;/em&gt; (no se como son los que usan los demas).
Alias a) hay que mandarlos a pedir (el profe se encarga) y b) &lt;em&gt;sweat
like a pig&lt;/em&gt; (?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicen mucho "&lt;em&gt;oss&lt;/em&gt;" cosa que no me gustó desde un principio.
#LearningTheRightJapanese (?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El japonés me va a ayudar a entender los nombres de las técnicas
(wiiiiiiiiiii)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creo que iba a poner mas cosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Socializing quedó en 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unos de las pocas actividades donde copiar esta bien (?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No sé usar itálicas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="comments"&gt;Comments&lt;/h3&gt;
&lt;div id="comments"&gt;

&lt;ol class="commentlist"&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-194"&gt;
&lt;div id="comment-194"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/de9443403094542678419411d71285e3?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://twitter.com/hallecsyz" rel="external nofollow" class="url"&gt;Hallecsyz (@hallecsyz)&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;

&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 6, 2011 at 9:45 pm   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Me alegro que hayas empezado Karate. Espero que te enganches y te guste :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- Por qué cuentan en español? Ichi, Ni, San, Shi, Ho ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- Qué son los dos ¿kanjis? separados por una flechita?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- Qué es ‘oss’, no me parece haberlo escuchado nunca en Karate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4- La única escuela donde la mejor forma de aprender es copiando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- &lt;em&gt;Itálica (?)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;

&lt;!-- #comment-##  --&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-195"&gt;
&lt;div id="comment-195"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar/intentode" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 6, 2011 at 10:09 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;1- tampoco es español es… español a medias. Pero si, vamos, solo hay un par de numeros en japones que son dos silabas (ichi, roku, shichi/nana, hachi), el resto es con una. (recien me doy cuenta que es la mitad XD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- donde pongo kanji es: [palabra en italica] ([como es en japones] –&amp;gt; [pronunciacion en kana/escritura japonesa]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- oss / os (que se escribe osu/ ossu) es un saludo que es informal. Para los nenes chiquitos esta bien pero en los mayorcitos no esta bien visto. Significa varias cosas, pero para hacerlo facil seria como el ‘hai’ (si, aceptacion…). Dependiendo de tu nivel de inglés, aca un tipo lo explica bien &lt;a href="http://www.24fightingchickens.com/2005/08/29/appropriate-usage-of-osu/" rel="nofollow"&gt;http://www.24fightingchickens.com/2005/08/29/appropriate-usage-of-osu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-196"&gt;
&lt;div id="comment-196"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/a7365cb580a32f88c276cab521f7a84d?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.luxiano.name" rel="external nofollow" class="url"&gt;Luxiano&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 7, 2011 at 11:20 am    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Muy bien! mi chiquita (?) está socializando! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que llegues a cinturón negro, así tenemos guardia para las reuniones twiteras (?) (mierda, deberíamos hacer otra).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablando en serio, ojalá sigas (mientras te guste al menos) :) y que te ayude a reforzar la zona lumbar #ChauDoloresOjalá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PD: yo quería hacer boxeo… seh, estoy en pedo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-197"&gt;
&lt;div id="comment-197"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar/intentode" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 7, 2011 at 12:40 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Para cinturon negro tengo que estar como 2-3 años minimo XD pero si, esa es mi meta :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aca hay boxeo… o hacé judo (?)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-198"&gt;
&lt;div id="comment-198"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/4dff540a55fe51a182ab96df59c7fbe8?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.cosas-simples.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;asurur&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 7, 2011 at 2:24 pm   &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;No entiendo nada de karate, de Kanji, de japonés, ni de programación….&lt;br&gt;
Pero me gusta tu blog, y me gusta mucho como escribís…pareciera que me estás “hablando”, porque escribís de una forma tan natural, que da la sensación que es una conversación.&lt;br&gt;
Que bueno que te estés socializando y conociendo a tus nuevos compañeros, y que puedas hacer algo para tu problema de espalda (que desconocía)&lt;br&gt;
Algún día podés compartir algunas fotos de una clase (aunque sé que vos no vas a aparecer), pero para conocer el “entorno” de una clase de karate!&lt;br&gt;
Disfruté mucho tu artículo, y en algunos pasajes me reí literalmente. Fue muy divertido. lo compartí en Twitter y en mi Facebook.&lt;br&gt;
¿Va a haber segunda parte? Espero que si!!!!&lt;br&gt;
=)&lt;br&gt;
Me encantó. gracias!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-199"&gt;
&lt;div id="comment-199"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar/intentode" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 7, 2011 at 2:43 pm   &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Awww gracias por tu comentario ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se si podré compartir fotos, seguro mientras espero-me preparo para irme podría sacar, pero in class no creo =P&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-200"&gt;
&lt;div id="comment-200"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/a90e683e3100b9be7d8016cd709e2957?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://elamperti.com/" rel="external nofollow" class="url"&gt;Zim&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 8, 2011 at 11:54 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Interesante … bitácora de la experiencia.&lt;br&gt;
Yo hice tae-kwon-do de chiquito y llegué a cinturón amarillo. Si querés algún día voy a TdF y hacemos una &lt;em&gt;antartic fight&lt;/em&gt; a muerte (mejor de tres gana (?)).&lt;br&gt;
O_o&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-201"&gt;
&lt;div id="comment-201"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar/intentode" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;August 10, 2011 at 2:03 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Antartic fight! Antartic fight! Antartic fight!!!! yeaaahhh! (??)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-202"&gt;
&lt;div id="comment-202"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/4dff540a55fe51a182ab96df59c7fbe8?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.cosas-simples.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;asur&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;September 10, 2011 at 1:43 pm   &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;¿Y? Cómo siguen las clases de Karate?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-203"&gt;
&lt;div id="comment-203"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar/intentode" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;September 12, 2011 at 12:31 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Bien! por suerte va todo bien :D&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-204"&gt;
&lt;div id="comment-204"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/4dff540a55fe51a182ab96df59c7fbe8?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.cosas-simples.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;asur&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;September 12, 2011 at 7:04 pm   &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Juas, pensé que ibas a explayarte un poco, en otro post :P&lt;br&gt;
#asurFAIL&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comments --&gt;</description><guid>http://getnikola.com/entry/primer-semana-de-karate/</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2011 20:53:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>