<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Demo Site (palm)</title><link>http://getnikola.com/</link><description></description><atom:link href="http://getnikola.com/tags/palm.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 21:19:46 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Taking the punge: Palm</title><link>http://getnikola.com/taking-the-punge-palm/</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;(nota: se compara contra Android 2.2.x y 2.3.x. Se ve que los de Google
se pusieron las pilas y arreglaron un par de cosas)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente me puse en campaña para dejar de lado mi PDA Palm ya que
Palm está muerta como un Dodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos sabemos que PalmOS = simpleza + funcionalidad. Sus PIM no son
igualables a nada. Nop. Sino diganme apps que MINIMO imitan las
funciones para Android porque yo busqué y no encontre (casi) nada. Lo
mas cercano fue un calendario, pero del resto ni mu. Y claro, la culpa
no es de Android. La culpa es de miti Google, por tener sus programas lo
mas básicos posibles y mucho mas sus apps de Android; la otra miti los
usuarios. Si, ustedes, por decir que Android es un SO de Smartphone solo
por tener conectividad Wi-Fi/3G, instalarle 425345340239
juegos/programas, lindos gráficos y demas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I don't know how a company can bring out a phone that is supposed to
be a smartphone but have the PIM cater to the dumbphone crowd and
leave current smartphone users out in the cold.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Veamos las comparaciones textuales (hacer un cuadrito es mucho lio)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PIM – Personal Information Manager, what “smartphones” where supposed
to be, what they used to be, what Android needs to become.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="pim-en-palmos"&gt;PIM en PalmOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aceptemoslo. PDA=PIM. Eso es lo que mejor hacia Palm durante todos sus
años vigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mezclaba &lt;strong&gt;funcionalidad con minimalismo&lt;/strong&gt; que entraba en una pantallita
asi de chiquitita pero manteniendo la &lt;strong&gt;comodidad&lt;/strong&gt; de usarlo. Es mas o
menos lo que claman los que
&lt;span class="del"&gt;usan&lt;/span&gt; aman (Mac)OS y
nadie los critica (?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las &lt;strong&gt;PIM integradas&lt;/strong&gt;. Podias agregar (primitivamente) un
contacto a un evento de calendario, un task (ToDo) o memo. Si no te
gustaba la parte primitiva podias instalarle "suite PIM" tipo DateBk o
Agendus donde linkeaba el contacto, cosa de hacerle click y te de la
opcion de llamar, mandar mensaje, mail, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dependiendo del programa de tasks tambien podias crear un evento. Tenias
&lt;strong&gt;búsqueda GLOBAL&lt;/strong&gt; con SELECCION de la palabra que buscabas.
Categorias. Y ni hablar de las opciones de privacidad, text-shortcuts, y
una &lt;strong&gt;interfaz desktop&lt;/strong&gt; para todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="e-mail"&gt;E-mail&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nunca lo usé pero se sincronizan por outlook/exchange.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="reminders-alarms"&gt;Reminders &amp;amp; Alarms&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Reminders te saltan en un popup donde le podes dar un check para que no
te moleste mas. Alarmas igual y se integran a los reminders.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="listas-tasks"&gt;Listas (tasks)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Son básicas. No se pueden poner en forma jerarquizada pero despues
tienen todo lo que se necesita: el checkbox, qué queres hacer, la fecha
limite, prioridad, alarma, nota, categoria, &lt;strong&gt;repeticion&lt;/strong&gt;, y si queres
que sea privada. Se pueden filtrar por categoria y cuando vencen. El
orden por prioridad, cuando vencen o categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/tasks.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="address-book"&gt;Address Book&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bastante completo&lt;/strong&gt;, tiene para lo que te imagines, y si eso no esta
lo podes agregar en los 6 campos personalizables o agregarte otro
programa que a) te agregaban mas campos o b) tenian, por ejemplo, el
campo de aniversario que tanto te falta. Podes poner cumpleaños pero
lastima que el app de stock no te calculaba la edad (si otros ademas de
crearte una lista de cumpleaños por mes, sr. sociable) ademas de
ponerlos como privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/contacts_view.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/contacts_edit.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="calendario"&gt;Calendario&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podes elegir la vista que queres que sea la default&lt;/strong&gt; y si queres
mostrar las tareas que vencen ese dia con opcion de darle check. Tambien
el horario de tu dia, puedo ponerle que me muestre de 8hs a 22hs. En
todas las vistas (menos de agenda) se pueden &lt;strong&gt;filtrar por categorias&lt;/strong&gt;
e "ir a" x dia/fecha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la &lt;strong&gt;vista de agenda&lt;/strong&gt; te muestra los eventos que, a partir de esa
hora, tenes que hacer, a no ser que sea eventos sin hora que te lo
muestra arriba de todo. Tambien te muestra x cant. de eventos futuros
(con el colorcito de su categoria :3), los tasks e e-mails nuevos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/calendar_agenda.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la &lt;strong&gt;vista del dia&lt;/strong&gt;, te muestra la lista. Arriba te muestra dos
flechas y la primer letra del dia. Eso te sirve para desplazarte por las
semanas y los dias de esas semanas. Digamos que estas en un lunes 30 y
tenes que hacer un evento la otra semana (lunes 6), solo apretas la
flecha de la derecha y listo, ya estas en lunes 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/calendar_today.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista semanal&lt;/strong&gt;. Muestra los eventos con los colores de las
categorias, para saber cual es haces un hold y te sale el pop up con los
datos (o le das tap y te lleva al evento).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/calendar_week.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista mensual&lt;/strong&gt;. Te muestra con barritas los colores de las categorias
de los eventos de X dia y los que no tienen hora con puntito. Haciendole
un hold sobre el dia, te sale un pop up con los eventos y dandole tap te
lleva al dia. Tambien te muestra debajo, en chiquito-leible, los
calendarios del mes anterior y siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/calendar_month_view.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista anual&lt;/strong&gt;. Solo te muestra los calendarios de los meses,
marcandote en negrita el dia... 4 meses para terminar el año che, qué
rápido se pasó...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/calendar_year.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al &lt;strong&gt;crear un evento&lt;/strong&gt;, tenemos las opciones tipicas: eleccion de hora
de inicio y terminacion, todo el dia o sin hora. Alarma, lugar,
categoria, repeticion (bastante completa), nota y si es pivada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cumpleaños&lt;/strong&gt;. Yo soy de olvidarme de cumpleaños a no ser que seas una
persona muuuuuuuuuuuuuy allegada mia. Pones el cumpleaños en el contacto
y te lo pone automaticamente en el calendario como un "evento sin
tiempo" ("floating events" algunos lo llaman, inexistente en Android
parece), avisa y todo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="memosnotes"&gt;Memos/Notes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entrada rápida. Crear nota y empezas a escribir&lt;/strong&gt;, nada de obligarte a
poner primero el titulo o de siquiera poner un titulo (te toma la
primera linea) u obligarte apretar el boton de guardar. Apretas
cualquier cosa y nota guardada (asi funciona todo el ecosistema de
PalmOS). Eso si, tambien tenes para categorias y privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/memos_list.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/memos.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="pim-en-android"&gt;PIM en Android&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Horrible, mierdita, bosta, &lt;strong&gt;simplon/falta de opciones&lt;/strong&gt;,
como-lo-quieran-llamar, etc.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I'm suffering with the pre-historic PIM apps on the Android.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pre-históricas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;When I switched to an Android phone, I was quite shocked to discover
just how stupidly rudimentary it's PIM capabilities were.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Rudimentarias.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="e-mail_1"&gt;E-mail&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tiene y lo poco que lo usé anda bien. No me quejo. Android tiene un
email de stock, con opciones de conexion a IMAP, POP3 y Exchange. A
veces viene con un programa de Gmail tambien. Ademas de otros que estan
en el &lt;span class="del"&gt;app store&lt;/span&gt;
&lt;span class="del"&gt;android market&lt;/span&gt; Google
Play. Esa parte esta cubierta.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="reminders-alarms_1"&gt;Reminders &amp;amp; Alarms&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Andan. Reminders por parte del calendario creería que funcionan ya que
tienen para la alarma, pero no se si tiene el snooze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La alarma que trae por default es básica, cosa que esta bien. Cumple su
función.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="listas-tasks_1"&gt;Listas (tasks)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Google Tasks. &lt;strong&gt;Cliente oficial no tiene&lt;/strong&gt;.
&lt;span class="del"&gt;Integrados en el calendario
no estan&lt;/span&gt; (ver nota mas abajo). Esto, si se lo das a una persona,
te va a decir que no existen tasks / ToDos en Android. Muy mal por
Google, tendría que poner alguna conexión con este servicio que no es
malo si solo necesitas una lista de tareas simples:el checkbox,
&lt;span class="del"&gt;prioridad&lt;/span&gt; , fecha
limite, notas, diferentes listas, items en jerarquía... vamos, un
poquito (items en jerarquia) mas completo que el de PalmOS (que tiene
para prioridad, privacidad y repeticion).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="address-book_1"&gt;Address Book&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hablando del programa, es medio pobrechon&lt;/strong&gt;. Bastante. Para cargar el
cumpleaños, por ejemplo, si o si lo tenes que ingresar desde la web o
ponerlo en una nota y despues pasarlo al campo correspondiente. La
relación, el phonetic name (que no sabia que lo habian puesto), titulo y
compania, personalizados... todo por la web. O anotas y despues, cuando
tengas ganas y conexión, pasarlo a los campos correspondientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, no me digan que es mucho para una pantalla chica porque si se puede.
Recuerdan Palm OS? bueno, tenia una interfaz con bastante mas
información. Combiná eso + el sistema de entrada de Google Contacts y
BAM! App copada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las "categorías" aca se transforman en grupos. Esto me gusta mas ya que
son como tags... menos cuando queres filtrarlo en el celular. Para
listar contactos de X grupo tenes que hacer unos 4-5 clicks, cuando en
PalmOS son 2 (abrir la lista de categorias y seleccionar). Si, esta
bien, tenes una busqueda tambien pero que pasa si queres enviarle un
mensaje a tooodos los de ese grupo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco tiene privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/../static/images/2012/android_phonebook1.png"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Hey Nicky you're so fine, you blow my mind... hey Nicky!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id="calendario_1"&gt;Calendario&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;AyAyAy.... en si no esta malo, vamos a decir la verdad, pero &lt;strong&gt;tiene un
par de cosas que no me agradan&lt;/strong&gt;. De por si decimos que: no tiene para
especificar en qué dia empieza la semana (para mi empiezan los lunes),
opciones de privacidad, cual vista queres que sea la predeterminada al
iniciar el programa ni categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por default te abre en la lista de semana&lt;/strong&gt;. No te deja decir
"mostrame de tal hora a tal esta". Si mi dia empieza a las 7hs hasta las
23hs dame esa opcion. No me muestres desde la 1 hasta las 5 donde estoy
durmiendo, no voy a poner eventos a esa hora, y si necesito me pongo una
alarma porque va a ser cada muerte de obispo. Con eso gano espacio en la
minima pantalla, gracias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/android_calweek.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;vista de agenda&lt;/strong&gt;. Te muestra los eventos del dia y los futuros,
bien gracias, ahora decime porque me mostras los pasados? Sé que te
muestra hasta un mes antes (o algo asi, no puedo probar porque no me
deja insertar eventos anteriores al dia actual... WHAT?) pero para que
quiero saber los del dia de ayer si ya los cumplí? te acepto los pasados
del propio dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/android_calagenda.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista del dia&lt;/strong&gt;. Aceptable. Anda bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/android_calday.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista mensual&lt;/strong&gt;. Anda bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/android_calmonth.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vista anual&lt;/strong&gt;. Inexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cumpleaños&lt;/strong&gt;. primero tenes que cargar el cumpleaños via web, esa
fecha se pone en un calendario aparte de "Cumpleaños y eventos" (que me
acuerdo que era mucho lio/muchas vueltas para ponerlo en el telefono) y
por lo que veo, a nivel app de telefono NO te aparece en la vista
mensual, en la del dia, semana y agenda te aparece como un "evento sin
tiempo". A nivel web si.. te pone un fondo especial con rayitas y un
pedazo de torta al lado cosa de compensar. Desconozco si te sale un
aviso (pero tiene para un recordatorio... eso a cada uno se lo tengo que
hacer?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota. En PalmOS habia este "centro de recordatorios" como el status bar
en android. Ahi te aparecian los cumpleaños (con la tortita) pero a su
vez tambien tiene para poner alarma.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tasks&lt;/strong&gt;. en el app NO hay forma de ponerle los tasks, que ahora que
veo, google tambien lo maneja como otro calendario. No vi forma de
ponerlo. En la web si se puede y te muestra tanto en el calendario y
como una ventanita al lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agregar eventos&lt;/strong&gt;. A nivel Android: no se pueden poner eventos "sin
hora", la repeticion diaria es... eso, every weekday es de lunes a
viernes pero no te deja elegir. Las anteriores y las otras opciones no
tienen fecha limite. Las opciones de semanales, mensuales y anuales no
se pueden poner "cada x". Pero oh! a nivel web SI se pueden poner,
ademas de poderle poner colores, poder ponerle el tiempo exacto del
reminder y la privacidad (privacidad opuesto a publico, no que te lo
esconde hasta poner contraseña) pero eso del "sin hora" nop. No existe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categorias&lt;/strong&gt;. Por alguna razón Google decidió no poner categorias pero
ojo, te deja ponerle colorcito a los eventos cosa que los distingas. Por
lo menos hizo 50% del trabajo. Ahora van a decir "hey, pero crea un
calendario por categoria que te lo distingue con colorcitos" pero no
señores, les voy a dar un ejemplo teorico de por que se necesitan
multiples calendarios (que eso es bueno y en palmOS no habia) y
categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-decoration:underline;"&gt;Ejemplo teorico&lt;/span&gt;: soy una
madre (jajajaja.. pero es teorico asi que sigamos) soy una madre que
tiene 3 hijos con muchas tareas extra escolares... y un marido. Como
madre, quisiera tener todos los horarios de todos, cosa que si quiero
organizar algo veo el calendario y ya, no quiero depender de mi cerebro
para eso, es mejor verlo con colorcitos en un calendario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segun sistema Google el esquema de calendarios seria asi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2xMarido: trabajo, misc (otras tareas como gimnasio, salud,
reuniones y tal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3xHijo1: escuela, extraescolares, misc (salud, cumpleaños y tal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3xHijo2: escuela, extraescolares, misc (salud, cumpleaños y tal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3xHijo3: escuela, extraescolares, misc (salud, cumpleaños y tal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1xYo: (soy ama de casa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efemerides (para los feriados y tal ;) )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Calendarios totales: 13. NI LOCA mantengo 13 calendarios. Esta bien, se
podrian meter la de escuela y extraescolares en una, dando 11. Mucho
igual. Si, tambien se puede poner toooodoss en uno por persona, dando 6
(mas manejable) pero yo quiero saber cuando sacar turno del doctor y si
no esta disponible saber qué tarea extra escolar hacerle faltar a mi
hijo1 hipotético a plena vista. La solucion no es mala pero tampoco mas
comoda, mas si tenes que activar y desactivar calendarios varios para
solo ver 1 solo (y eso que estoy hablando via web)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con mi sistema seria asi, 1 por persona, y despues puras categorias. Con
opcion de superponer calendarios y categorias. Seria un poco mas
complicado eso de superponer pero si la pensas bien, no tendria porque
serlo. Es mas, podes guardar esa vista cosa de usarla seguido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="memosnotes_1"&gt;Memos/Notes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inexistente&lt;/strong&gt;. Te compras el celular y justo tenes que anotar algo,
que haces? donde guardas las cosas? lo unico que te queda es escribir un
sms y guardarlo como borrador. Es una alternativa pero no te sirve de
nada cuando te quedaste 2 min tratando de ver donde esta el programa de
notas y despues de la reaccion de "uia, no ta". Ni hablar si vas a
reclamar, capaz que te dicen que no saben O si hay alguien que sabe del
tema, te dice que android te viene sin programita para las notas y vos
no sabes si creerle o no.... y armas escandalo... y luego de una
busqueda online te das cuenta que te estaba diciendo la verdad, te
sentis mal y te queres disculpar, pero como sos argentino no sabes si
ser bueno e ir a disculparse o decir "meh, que lo tomen por el culo"
u_u (tenia que rellenar un poco este parrafo).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="bonsai"&gt;Bonsai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No soy de usar mucho las tasks per se. Puede ser porque no tenga que
hacer muchas tareas pero me encanta crear esas listas cuando hago
project management. Por esa razón en PalmOS tenia instalado &lt;strong&gt;Bonsai,
uno de los mejores programas&lt;/strong&gt; (para Palm y hasta para Windows) para
eso. Lo malo: no hay equivalente para Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/bonsaidesktop.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It's the most logical, intuitive, easy to use outliner. I've
downloaded every available outliner, list maker, todo'er in the
android market; and they all suck.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;R'amen, bro. R'amen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/bonsaipalm.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Despite my realisation that I am probably searching for something that
will never be, and that there are countless perfectly good iOS
alternatives available, I still want Bonsai on my smartphone.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;iOS, Android, estamos en la misma. Let's cry together.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/images/2012/bonsai-for-palm-os.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="prometo-estar-terminando"&gt;Prometo estar terminando&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Now I just wish there was an integrated contacts, todo, notes desktop
program like palm had resident. an app that was integrated would be
awesome too.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eso es lo que me encantaria tambien. Estaba pensando en integrar
calendario, tareas, contactos, e-mail (obligacion para la parte de
contactos) a Thunderbird (si, usarlo cuando Mozilla lo dejó de
desarrollar, I'm Awesome (me lo dice Fitocracy u_u) ). Faltaria la
parte de memos/notas, pero lo tengo algo hecho eso también.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora van a saltar con "para queeeeeeeeee si esta todo web wey no
necesitas instalar nada, solo un navegador". Me alegro que tu conexion
no tenga downtime, ande bien y que Google le de soporte a tu navegador
cosa que usar sus productos sean un breeze, pero no es mi caso. En mi
navegador, ya sea gmail, calendario, greader me anda un cachito no bien,
como que sigue cargando cosas. Eso + la mala conexion no me ayudan mucho
y me dan ganas de tirar todo a la bosta. Por eso necesitamos una version
mas light para esos usos. No me molestaria usar las versiones app de los
servicio de Google pero como ven, son muy limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro rant (ya que estamos): la seleccion de texto en Android...
complicada aunque esta bien teniendo en cuenta que lo usas con dedos y
la pantalla es capacitiva.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Face it: you purchased a prototype and not a mature product. Once you
recognize it, your quality of life will improve.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;AHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHH aviiiiiiiiiiiiiiiiiiiisen! la gran
iOS!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Android sirve para PIM? algo, un poco. Cosas basicas (menos notas)
tenes. ¿Se pueden instalar apps para expandir las caracteristicas de las
de stock? por supuesto, pero no quiero instalar uno (o mas) por cada
servicio y tener 2 de calendarios, 2 de contactos, etc. cuando son cosas
basicas y menos si no tengo tanto espacio en el celular. ¿Estoy diciendo
que android es malo? Nop, por su puesto que no, tiene varias cosas a
favor pero a nivel de PIM deja un poquito que desear... por lo menos a
nivel app nativa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="comments"&gt;Comments&lt;/h3&gt;
&lt;div id="comments"&gt;

&lt;ol class="commentlist"&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-313"&gt;
&lt;div id="comment-313"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/4dff540a55fe51a182ab96df59c7fbe8?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;            &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.cosas-simples.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;asur&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;      &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;

&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;
July 31, 2012 at 8:13 pm        &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Mirá, yo nunca tuve una PDA, pero conozco gente que sí y jamás la ha vendido. La ha dejado de usar pero la guarda con cierta nostalgia y siempre la defiende…así que algo tiene que tener de bueno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tengo punto para comparar, pero seguramente a muchas personas les resultará útil la opinión/experiencia de alguien que está pasándose de PALM a otro dispositivo móvil, en tu caso, Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Completísima nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Highlights:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Face it: you purchased a prototype and not a mature product. Once you recognize it, your quality of life will improve.” //  ＼(&amp;gt;o&amp;lt;)／ギャーッ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“uia, no ta”… vos no sabes si creerle o no…. y armas escandalo…  te sentis mal y te queres disculpar, pero como sos argentino no sabes si ser bueno e ir a disculparse o decir “meh, que lo tomen por el culo” u_u   ///  Ｏ(≧∇≦)Ｏ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"soy una madre (jajajaja.. pero es teorico asi que sigamos) soy una madre que tiene 3 hijos con muchas tareas extra escolares…"  o(^▽^)o&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-314"&gt;
&lt;div id="comment-314"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/206877debf6f9420a94ae14a257db803?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;            &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://gravatar.com/sebbasttian" rel="external nofollow" class="url"&gt;Sebss&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;     &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;

&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;
August 5, 2012 at 12:44 pm      &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Interesante. Nunca usé ningún verdadero PIM, veo. Y esta frase me encantó:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Face it: you purchased a prototype and not a mature product. Once you recognize it, your quality of life will improve.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habiendo usado iOS 3, 4 y 5 me puedo dar cuenta que tanto a Gingerbread como a Ice Cream Sandwich le falta madurar. Es un bajón que por la fragmentación los upgrades no lleguen a todos los equipos. #QuieroJellyBean&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comments --&gt;</description><guid>http://getnikola.com/taking-the-punge-palm/</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2012 14:08:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>