<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Demo Site (computadoras)</title><link>http://getnikola.com/</link><description></description><atom:link href="http://getnikola.com/es/tags/computadoras.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 19:09:43 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mi queridísima Dell</title><link>http://getnikola.com/./es/entry/dell/</link><description>&lt;p&gt;Si, llegó mi Inspiron Desktop. Después de casi 2 meses ya la tengo en
mis manos/estante. No voy a contar mis experiencias con la compra en
Dell online porque todos, mas o menos, ya las conocen :P asique me
ahorro eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="historia-de-la-compra"&gt;Historia de la compra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tenía que reemplazar la PC (bah, mi hermana quería cambiar la suya,
hicimos planes en la que consistía yo tener una nueva y ella esta ex
actual que tengo, ya que ella solo la usa como cualquier usuario común).
Como acá "te arman" la computadora según tus requisitos (podés comprar
ya hechas, pero no son muy bonitas :P ) y yo no sé mucho de hardware (y
no tenía a nadie para que me asesore) me decidí a "armarme la compu" en
el servicio ese de la empresa en cuestión. Armé que se yo y anoté los
datos. No me acuerdo de cómo surgió la idea de comprarla online, pero lo
hice. Trámites que acá, que allá. Una vez eso, esperar a que la armen.
Pasó casi un mes y pico, y la mandaron. Unos días más tarde me llaman de
OCA para ir a buscarla :mrgreen:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="una-vez-llegada-a-casa"&gt;Una vez llegada a casa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desconecté la anterior casi totalmente (los baflecitos/speakers me los
quedo). Limpio el sector y se instala a Wolfgang (?, violetita Wolfgang?
de donde salió ese nombre?). Conecto el monitor que, apesar de ser
grandecito es livianito. Segun las especificaciones es High Definition
de 20" negro (adelante, atrás blanquito) :&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2010/dell02.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Monitorcito&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Tenía pensado poner 2 monitores, pero no: monitor grande me alcanza y no
tengo espacio físico para otro :P.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como me compré el "combo", me venía el teclado y mouse. Una cosa, voy a
extrañar mi Genius de perfil bajo que se conecta por PS/2 :cry: . Este
otro es también de perfil (semi) bajo con teclitas multimedia para ir a
Mi Pc, correo, navegador, calculadora y las infaltables teclas
multimedia: abrir el reproductor, stop, play, pausa, next, previous,
volumen y otras más. Y el mouse negrito. Todo por USB, eso quiere decir
que tengo 2 USBs atrás menos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="especificaciones"&gt;Especificaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La desktop en si (modelo) es una Inspiron 545 s. Si slim, algún drama?
:P . Acá paso las especificaciones para el que me quiera criticar
(buenas y malas eh, yo acepto)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CPU: Pentium E5400 (2MB L2, 2.7 GHz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RAM: por ahora, 3GBs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tarjeta de video: Intel GMA 3100 (si, integrada ya sé. Tengo pensado
más adelante comprar esta: NVIDIA GeForce G310 512MB)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disco duro: 640GB (me pregunto con qué lo llenaré, es SATA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unidad optica: Lecto-grabadora CD/DVD con Doble Capa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tarjeta de Sonido: también integrada de 7.1 canales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema Operativo: Windows 7 Home Basic 64 bits&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Teclado, mouse y monitor anteriormente comentado, el software que
incluye no hace falta)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es colorcito cereza ^-^&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nombre: no tiene si apenas le ponía a los peluches cuando era chica,
vos querés que le ponga a una compu?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Acá un poquito más de fotos (si, son las mismas que las de Twitter y de
mala calidad.)&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2010/dell01.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Casi todo&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2010/dell03.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Gabinete y adentro las tripas&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="aclaro-por-si-las"&gt;Aclaro por si las&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar que no soy gamer de PC (es más, soy casual gamer tirando
más para la DS), todos los juegos que me interesan los podía correr en
la anterior (asi que en esta me debe "re andar") MENOS el Viva Piñata
para PC que ni intenté, en las vacas de invierno me fijo si corre :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video/audio no edito. Cosas en 3D no hago. Como mucho edito fotos pero
en jpg, porque mi cámara no saca legalmente en raw :mrgreen: . Mi uso es
un "poco más" que un usuario común, ya que programo en blah o bluh, pero
programo :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo.... si, es ese Home Basic que sólo se vende en
países sub-desarrollados pero este esta modificado por la marca D
(obvio) pero me la banco (?).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="como-siempre"&gt;Como siempre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como siempre pasa en términos de tecnología: te compras algo y al tiempo
ya "está vieja": este mismo modelo ahora lo podes adquirir con "opciones
mínimas": Windows 7 Home Premium de 64 bits y con procesador Intel Core2
Duo E7400 (3MB L2, 2.8GHz, 1066FSB) o el modelo más nuevito Inspiron
580s. Pero no me importa, la mia está más bonita (?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que les haya gustadooo, chau! tengo que particionar el Disco, y
transportar los datos por USB. Sip, los flash drives esos. Mi idea era
conectar el disco IDE a la nueva PC, pero Oh! tiene para SATA. NO TENGO
ganas de comprar un IDE&amp;gt;SATA. NO tengo una red hogareña como para crear
una desde XP y unirme con la otra desde 7. NO tengo WI-FI, y se me
acabaron las escusas... ah si! lo tengo que hacer en tiempo récord,
asique tengo que juntar todos los USBs que tenga por acá dando vueltas y
pasar tooodo para allá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosita que quería comentar. La gran D, no manda el manual de la
Mother? o diagramiitas no se, yo lo bajé de la pag, pero estaría bueno
que de lo que se ahorraron de la cajita del Win invertirlo en el manual.
Asi yo me ahorro el conectarme, bajarlo, sacarle lo que no me interesa e
imprimirlo, pero por lo menos lo tengo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="comments"&gt;Comments&lt;/h3&gt;
&lt;div id="comments"&gt;

&lt;ol class="commentlist"&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-139"&gt;
&lt;div id="comment-139"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/e42ca6f031e70ec23276ddb347be88f1?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://hallecsyz.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;Halle&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;

&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;February 4, 2010 at 4:34 pm   &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Linda máquina y lindo resumen de especificaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Punto a favor por no comprar “demás”, si no se va a usar para jugar y/o editar video/audio, para qué gastar demás? Para decir “Mirá, mirá lo que tengo y no se para qué sirve”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pasar los datos, por $15 comprás 2mts de cable de red cruzado, ponés una máquina conectada a la otra y en dos patadas tenés los datos en la compu nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gusta que combine con los tonos del blog :P&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;

&lt;!-- #comment-##  --&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-140"&gt;
&lt;div id="comment-140"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;February 5, 2010 at 11:12 am    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;(Halle, la 3º es la vencida, eran algo asi los comentarios: )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, para que gastar más en algo que no vas a usar sólo para verte superior a los otros ? capaz que en 10 años te sirva pero también va a salir mas barato y te queres pegar un tiyo. Gastalo en, no sé, comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hubiese leído ayer a la tarde/noche tu comentario sobre el cable, lo hubiese comprado (tengo problemas tecnicos con los mails de comentarios nuevos y el host, que siempre no llegan o llegan tarde). Ahora va a ser parte de mi compra: 2 o 3 mts de cable + DD sata (para imagenes de disco/backup) + (opcional) tarjeta de video. Gracias por el dato ;D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y sabés que no me di cuenta que la compu combinaba con los colores del blog? mrgreen:&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-141"&gt;
&lt;div id="comment-141"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/aa0abb18dc023344b0eab9456956b7e9?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.psbox.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;Cristian&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;February 5, 2010 at 12:00 pm    &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Muy buena PC!! como dice Halle cumple perfectamente con su función!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un consejo sobre la elección de la placa de vídeo a futuro, yo me iría para al lado de ATI, que en estos momentos es muy superior a Geforce y además es mas económica… esa mi humilde opinión :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me llamo mucho la atención de que no tengas una Red en tu casa :O para mi es algo tan necesario como la luz eléctrica xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad te felicito por la compra :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-142"&gt;
&lt;div id="comment-142"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/5ebd81318e7abfbd688508fb6d46f802?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;      &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://www.eikiu.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;Ei-Kiu&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;    &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;February 6, 2010 at 5:58 pm   &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Sobre lo de la placa, es una GeForce esa que dije por ahi o una ATI que ahora no me acuerdo. El tema es que: la tengo que encontrar acá por el tema de la placa en sí de la compu (+ la alimentación). Segun lo que léi no “acepta” de fábrica las muy “top” (pero yo por la que la quiero me viene bien cualquiera XD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre lo de la red: no tengo porque siempre tuve 1 compu. Recién ahora tengo otra que puede ser que le haga red. Primero tengo que volarle Win98 e intentar instalarle otra cosa (WinXP o Debian… está limitada la cosa porque es vieja).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias! (a vos tambien te puso como spam el plugin (anti spam). Me la tendré que bancar o cuando arregle las cosas lo trato de arreglar, pero te salvé ;) )&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comments --&gt;</description><category>computadoras</category><guid>http://getnikola.com/./es/entry/dell/</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2010 15:39:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>