<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Demo Site (nintendo)</title><link>http://getnikola.com/</link><description></description><atom:link href="http://getnikola.com/es/tags/nintendo.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 19:09:41 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>El pensamiento crítico es la clave del éxito!</title><link>http://getnikola.com/./es/reviews/el-pensamiento-critico-es-la-clave-del-exito/</link><description>&lt;p&gt;Cada tanto me meto de lleno en los videos juegos, digamos que tengo mi
épocas de gamer. Ciertos dias/semanas juego dias seguidos, dejo de jugar
por unos meses, después retomo el ciclo. Este fin de semana me decidí
jugar al tan aclamado y reconocido juego/serie: Professor Layton, en mi
caso "&lt;strong&gt;Professor Layton y la Villa Misteriosa&lt;/strong&gt;" (para Nintendo DS), y
la verdad me sorprendió y gustó mucho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie/el juego es de tipo&lt;strong&gt;puzzle, aventura y novela interactiva&lt;/strong&gt;.
Los primeros 3 juegos (por que la gente de Level-5 va a seguir sacando
secuelas) se tratan de las aventuras de dos personitas: el &lt;strong&gt;Profesor
Layton y&lt;/strong&gt; un nenito medio molesto pero educado (aprendiz) llamado
&lt;strong&gt;Luke&lt;/strong&gt;, en una ciudad donde van resolviendo misterios y puzzles dados
por los ciudadanos. Según leí los otros juegos 3 juegos y las películas
se tratan/van a tratar de como el profe Layton y Luke se conocieron y
sus aventuras iniciales.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/mWLwQNPW5kE" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Acá la continuación de la última escena:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/WA_DEWVHaJA" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El modo de juego es simple&lt;/strong&gt;, se puede ver como un point and
click/touch con puzzles desparramados o &lt;strong&gt;una colección de rompecabezas
que se tienen que ir encontrando mientras se explora la ciudad y se
resuelven misterios.&lt;/strong&gt; La gran mayoría de estos rompecabezas no tienen
que ver con la historia pero son necesarios para progresar en el juego
(se necesitan x cantidad para pasar a este lado, o para continuar una
sección). Muchos de estos puzzles se pueden resolver facilmente, otros
cuesta un poquito pero no desesperes porque a) no tienen límite de
tiempo y b) los amiguitos de Level-5 pensaron en eso y dijeron algo asi
como: "por qué no le ponemos un sistema de ayuda?". Todos asintieron con
la cabeza, agarraron un par de monedas y las esparcieron por el
escenario, estan escondidas asique estas como
&lt;span class="del"&gt;boludo/a&lt;/span&gt; tonta/o
tocando la pantalla táctil cada 2.5mm. (no sé porque será que relaciono
monedas con Nintendo....).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="professor-ive-solved-it"&gt;Professor, I've solved it!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay una &lt;strong&gt;gran cantidad de tipos de puzzles&lt;/strong&gt; como lógicos, esos que
tenes que deslizar cosas, matemáticas (pero facilitos... mas o menos),
mucho pensar. Éstos se resuelven seleccionando distintas opciones,
dibujando, uniendos puntitos, escribiendo numeritos o interactuar con
los objetos. &lt;strong&gt;Al terminar de resolver el rompecabezas te recompensan
con "picarats"&lt;/strong&gt; que te sirven para comprar cositas extras. Estos
picarats van desde 20 a 100 (mas o menos) que se descuentan cada vez que
te equivocas en la respuesta, pero no te preocupes son 2 veces no mas
(ves? son re lindos los desarrolladores, te dan algo a cambio aunque
hayas tanteado 50 veces la respuesta). En el de el Profesor Layton y la
villa Misteriosa, además de esto te dan otras cositas (wiiii), Gizmos
para armar algo *spoiler* bicho *spoiler*, piezas de un lienzo/foto,
y muebles (si, muebles) para las habitaciones de nuestros personajes
para el hotel (para mi era un hotel choto pero bueno, era el único que
había).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="float-right" src="http://getnikola.com/es/reviews/el-pensamiento-critico-es-la-clave-del-exito/images/2010/layton1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El juego se divide por capítulos&lt;/strong&gt;. Entre cada uno (y a veces, entre
cada x tiempo) se muestran unas cutscenes/episodios muy, muy lindas, que
recuerdan a las animaciones viejas (siempre de dibujitos animados, nada
de esos 3D). Las animaciones y (actuacion de las) voces estan muy bien
logradas. Además, cuando retomás el juego (guardas, apagas la consola,
volves al juego y pones continuar) te hace una &lt;strong&gt;recopitulación de
capítulos anteriores&lt;/strong&gt; cosa que no te olvides de lo que pasó (antes no
lo había visto en juegos).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="professor-layton-y-la-villa-misteriosa-la-historiaplot"&gt;Professor Layton y la Villa Misteriosa, la historia/plot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta parte me voy a centrar en el único (por ahora) que jugué. Puede
ser que mas o menos se adapte a los otros pero no quiero meter la pata
(?). El nombre en inglés es "Professor Layton and the Curious Village" y
en japonés "レイトン教授と不思議な町 Leiton-kyōju to Fushigi na Machi", por si
alguien quiere jugar en esos idiomas. &lt;strong&gt;Esta primera entrega tiene 135
puzzles en total&lt;/strong&gt;, ya que despues de completar la parte de historia
(puzzles del 001-119/120) se pueden desbloquear mas (120-135). Voy a
contar, mas o menos la historia, no la voy a contar completa para no
spoilear ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego comienza con el Profesor Hershel (no sabía que tenía nombre)
&lt;strong&gt;Layton&lt;/strong&gt; y el nenito de gorra azul, &lt;strong&gt;Luke&lt;/strong&gt; Triton (ni me
acordaba/sabía que tenía apellido), dirigiendose hacia &lt;strong&gt;Saint Mystère&lt;/strong&gt;
en su Laytonmóvil (que es rojito con techo alto, cosa que el Profesor no
se tenga que sacar el sombrerito :) ) , tras recibir una carta de &lt;strong&gt;Lady
Dahlia&lt;/strong&gt;, viuda del &lt;strong&gt;Baron Augustus Reinhold&lt;/strong&gt;. En ella explica que el
difunto Baron escribió en su testamento que &lt;em&gt;cualquiera que resuelva el
misterio de la &lt;strong&gt;Manzana Dorada&lt;/strong&gt;, heredará su fortuna&lt;/em&gt;. También agrega
que varios intentaron resolverlo pero fallaron. Apenas llegan a Saint
Mystère, la gente "los bombardea" con rompecabezas que ellos no pueden
resolver, mientras tratan de hacer su camino hacia la mansión
Reinhold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="float-left" src="http://getnikola.com/es/reviews/el-pensamiento-critico-es-la-clave-del-exito/images/2010/layton2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llegar allá, &lt;strong&gt;Lady Dahlia&lt;/strong&gt; les explica mejor la situación, pero de
repente se escucha un ruido muy fuerte que hace que la gatita Claudia se
asuste y escape. Nuestros personajes van, la buscan y la regresan a
casa. Pero al volver a la mansión se encuentran que ha habido un
asesinato y que está a cargo del &lt;strong&gt;Inspector Chelmey&lt;/strong&gt;. Este inspector
pide que no se metan en su caso y, como &lt;strong&gt;Layon y Luke&lt;/strong&gt; son re
buenitos, le hacen caso y siguen con su investigación de la &lt;strong&gt;Manzana
Dorada&lt;/strong&gt;. Pero a los pocos pasos se enteran que &lt;strong&gt;Ramon&lt;/strong&gt;, un sirviente
de Lady Dahlia, ha sido secuestrado. *acá iria un spoiler que no
contaré*.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al seguir recorriendo la ciudad, se encuentran una llave cual les
permite acceder a un sitio bloqueado. Dentro, se encuentra la &lt;strong&gt;gran
misteriosa torre&lt;/strong&gt; que todos los ciudadanos de Saint Mystère le temen y
recomiendan que nuestros "heroes" no vayan. Dentro de ella, se
encuentran a &lt;strong&gt;Bruno&lt;/strong&gt;, *acá iria otro spoiler*, quien les dice donde
se encuentra la Manzana Dorada. Suben a la punta de la torre, donde se
encuentra una linda y acogedora casa. Dentro, se encuentran a la chica
joven que se habian encontrado anteriormente. Se presenta como &lt;strong&gt;Flora
Reinhold, la única hija del Baron&lt;/strong&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al terminar el juego te hacen saber que la historia continúa con un
"Continuará...."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quiero escribir mucho sobre la historia porque es muuuuuy linda,
hasta me hace emocionar al final. Ademas, no quiero spoilear. Pero es
muy, muy linda la historia, y muy interesante. Solo puedo decir que
&lt;em&gt;todo lo que ven no es lo que parece&lt;/em&gt; ;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="otras-cosas-de-los-juegos"&gt;Otras cosas de los juegos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La serie se compone de los siguientes titulos, excluyo el "Professor
Layton" / "Profesor Layton" (el japonés lo dejo así por si meto la
pata):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• y la villa Misteriosa / and the Curious Village / レイトン教授と不思議な町
Reiton-kyōju to Fushigi na Machi (en Japón salió en 2007, en Norte
America en 2008)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• y la caja de Pandora / and the Diabolical Box (o Pandora's Box) /
レイトン教授と悪魔の箱 Reiton-kyōju to Akuma no Hako (en Japón salió en 2007, en
Norte America en 2009)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• y el último viaje en el tiempo (?) / and the Last Time Travel /
レイトン教授と最後の時間旅行 Layton-kyōju to Saigo no Jikan Ryokō (salió en japón en
2008, en Norte América en su otoño, nuestra primavera)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• and the Spectre's Flute / レイトン教授と魔神の笛 (en japón salió en 2009, por
estos lares ni mú... seguro que a finales del 2010)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• y la máscara de los milagros (?) / and the Mask of Miracles /
レイトン教授と奇跡の仮面 Layton-kyōju to Kiseki no Kamen (en japón sale en otoño,
nuestra primavera, seguro que en Europa/Norte América saldrá a
principios del 2011).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cada entrega, se puede comprar el CD con el soundtrack O.o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambien hay un manga, Professor Layton and the Cheerful Mystery
(レイトン教授とユカイな事件 Reiton-kyōju to yukai na jiken)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y tengo que agregar que se &lt;strong&gt;sacaron una pelicula, estan haciendo otra y
que quieren sacar una cada año&lt;/strong&gt; (hasta que se les acabe las ideas XD).
&lt;em&gt;Profesor Layton y la Eterna&lt;/em&gt; Diva (?) / &lt;strong&gt;Professor Layton and the
Eternal Diva&lt;/strong&gt; / レイトン教授と永遠の歌姫 Reiton-kyōju to Eien no Utahime, también
se conoce por los títulos &lt;em&gt;Professor Layton and the First Movie&lt;/em&gt; y
&lt;em&gt;Professor Layton and the Immortal Songstress&lt;/em&gt;. Toma lugar después de
los eventos de &lt;em&gt;Professor Layton and the Spectre's Flute&lt;/em&gt;, donde Luke
esta investigando el concepto de inmortabilidad. Sin embargo, el trailer
muestra que toda la peli es un flashback. Los de Level-5 han dicho que
el film sigue a pie de la letra (?) los juegos, con rompecabezas, y
personajes. &lt;strong&gt;La recepción que tuvo en Japón ha sido satisfactoria&lt;/strong&gt;
(teniendo en cuenta que las pelis basadas en videos juegos son, casi
siempre, malas), y nuestros amiguitos la van a lanzar fuera de tal país.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/W9qn56teC2o" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se estrenó en Japón en diciembre del 2009, en Singapur sale el 18 de
Marzo de 2010&lt;/strong&gt;. Como siempre, en América del Norte no se sabe (y.... a
fin de año capaz). La duración es de 97 minutos y &lt;strong&gt;es de animación&lt;/strong&gt;
(no pongo quienes les dan vida a los personajes porque seguro no los
conoce ni el loro).&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/OkfeMnYyoOo" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La segunda peli se va a llamar (a no ser que lo cambien) &lt;em&gt;Professor
Layton and the Second Movie&lt;/em&gt; y corren rumores que se va a realizar una
en live-action (humanos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue más extenso de lo que esperaba pero se lo merece (?). El juego me
enganchó desde el primer minuto que empecé, y asi durante unos dias
(según el juego, 17-18 horas). Otra cosita, &lt;strong&gt;la traducción en español
es muy buena&lt;/strong&gt; (a no ser por una falla que también tiene la traducción
inglesa), asique es 99.9999879 % recomendado el juego en español, eso
si, los diálogos en las escenas animadas estan en inglés, pero se
entienden. Si tienen la posibilidad de jugarlo, haganlo, no se van a
arrepentir =D y recuerden: &lt;em&gt;Critical thinking is the key to success!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><category>NDS</category><category>video games</category><category>nintendo</category><guid>http://getnikola.com/./es/reviews/el-pensamiento-critico-es-la-clave-del-exito/</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2010 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>NDS: Protector de pantalla Económico</title><link>http://getnikola.com/./es/craft/nds-protector-de-pantalla-economico/</link><description>&lt;p&gt;Teniendo en cuenta de que vivo en un país donde todo sale mas caro, en
adición al vivir en un lugar no tan... ehh... City Porteña, me vi
obligada a buscar una solución económica para la pantalla táctil (ni
busqué en MercadoLibre y similares sobre los protectores de pantallas
pero bueno...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De qué se trata? bueno, de un plástico de 1 mm (debe ser seguramente...)
de espesor transparente que no daña la pantalla. En otras palabras,
plástico un poco mas rechonchito que un simple "contact" (o como sea el
nombre técnico del protector ese) que se puede cambiar facilmente sin
causar daño alguno a la pantalla (ya que no se pega). Este plástico lo
tenia por ahi guardado y eso significa que por un largo tiempo tengo esa
pantallita protegida :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/plasticoends.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;El protector económico&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/plastico-costado.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Grosor&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class="center" src="http://getnikola.com/images/2009/plastico-costado.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/globitos.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Globitos de aire que se podian haber sacado arrastrandolos hacia los
costados&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Y aca una solapita para poder sacarla:&lt;/p&gt;
&lt;div class="caption"&gt;&lt;div class="inner"&gt;
&lt;img src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/solapa.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Era mejor doblar la solapa...&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Nada mal para una alternativa :D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El plástico no se como se llama pero acá un par de imágenes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="center" src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/plastico.jpg"&gt;
&lt;img class="center" src="http://getnikola.com/es/static/images/2009/film.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El material en cuestión (guarda) es adhesivo, lo que significa que se
puede usar el plástico de 1mm o se despega el film y se usa ese. En
verdad, ese último método no lo probé. Cabe destacar que, como no esta
hecho para tal fin y si se usa el stylus desesperadamente (juego tipo
Elite Beat Agents...), se tiende a rayar mas facilmente pero no debe ser
tanto problema ya que te venden de a "planchas" (todo en suposición, ya
que estaban tiradas por mi casa :-P). Obviamente antes de jugar se tiene
que calibrar la pantalla con el protector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguidamente dejo dos videos para que vean qué bien que se juega:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jugando al meteos (pésima calidad ya sé...)&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/3034035" width="500" height="377" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Jugando (al primer rompecabezas, el más facilongo) de Neves&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/3034167" width="500" height="377" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Espero que les haya servido ya sea para usar este método o crearse uno.
Tendré que ver su funciona para una PDA....&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="comments"&gt;Comments&lt;/h3&gt;
&lt;div id="comments"&gt;

&lt;ol class="commentlist"&gt;

&lt;li class="comment odd alt thread-odd thread-alt depth-1" id="li-comment-7"&gt;
&lt;div id="comment-7"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://1.gravatar.com/avatar/577898a9881ba0335ad00d2046ce5d91?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F1.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;                &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://nicolasjengler.com.ar" rel="external nofollow" class="url"&gt;NicolasJEngler&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;       &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;

&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;
May 29, 2011 at 11:41 pm        &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Linda la NDS y lindo el protector. Creeeo (remarco, creo) que el material que usaste de protector se llama plástico cristal.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;!-- #comment-##  --&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="comment even thread-even depth-1" id="li-comment-8"&gt;
&lt;div id="comment-8"&gt;
&lt;div class="comment-author vcard"&gt;
&lt;img alt="" src="http://0.gravatar.com/avatar/a90e683e3100b9be7d8016cd709e2957?s=40&amp;amp;d=http%3A%2F%2F0.gravatar.com%2Favatar%2Fad516503a11cd5ca435acc9bb6523536%3Fs%3D40&amp;amp;r=G" class="avatar avatar-40 photo" height="40" width="40"&gt;                &lt;cite class="fn"&gt;&lt;a href="http://gomobile.com.ar/" rel="external nofollow" class="url"&gt;Zim&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt; &lt;span class="says"&gt;says:&lt;/span&gt;           &lt;/div&gt;&lt;!-- .comment-author .vcard --&gt;
&lt;div class="comment-meta commentmetadata"&gt;
May 30, 2011 at 11:41 pm       &lt;/div&gt;

&lt;!-- .comment-meta .commentmetadata --&gt;

&lt;div class="comment-body"&gt;&lt;p&gt;Ahora: por qué aparece esto en mi Reader &lt;em&gt;hoy&lt;/em&gt;?!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comment-##  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- #comments --&gt;</description><category>NDS</category><category>nintendo</category><guid>http://getnikola.com/./es/craft/nds-protector-de-pantalla-economico/</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2009 21:20:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>