<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Demo Site (psicologia)</title><link>http://getnikola.com/</link><description></description><atom:link href="http://getnikola.com/es/tags/psicologia.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 19:09:43 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Soy VRK</title><link>http://getnikola.com/./es/entry/soy-vrk/</link><description>&lt;p&gt;No son mis iniciales (ni se parecen XD), no es ningun cómic/manga,
dibujitos/anime, pelicula, serie... nada de eso. Nombre de nada. &lt;strong&gt;Tengo
aprendizaje Multimodal&lt;/strong&gt; ("Soy Multimodal" sonaba a programación:
form1.vb modal... algo asi era :P ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuento un poco: según una persona que no sabias de su existencia pero es
un psicólogo (qué raro, no? ) dice que los seres humanos tenemos
distintos tipos de aprendizajes (cosa que es verdad): visual, auditivo y
kinestésico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;visuales&lt;/strong&gt; aprenden mejor/más rápido con dibujitos, grafiquitos,
colorines, gestos, videos, diapositivas....&lt;strong&gt;todo bien "adornado"
digamos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Auditivos&lt;/strong&gt; aprender por.... por cosas auditivas. Clases orales,
discusiones, recuerdan ejemplos, historias.... Les gusta &lt;strong&gt;escuchar y
hablar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Kinestésicos&lt;/strong&gt; aprender mediante los &lt;strong&gt;sentidos&lt;/strong&gt; (vista, tacto,
gusto....) pero predomina el tacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la página que estoy tomando de referencia, existe otro tipo que es
el de &lt;strong&gt;Lectura/Escritura&lt;/strong&gt;, estas personas aprenden por listas,
titulos, definicionies, libros, lectura en general, manuales... todo lo
que sea &lt;strong&gt;palabritas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y obviamente esta el&lt;strong&gt;rejunte de dos o varias&lt;/strong&gt; de las anteriores: el
&lt;strong&gt;Multimodal&lt;/strong&gt; (yo y otro 60% de la gente :P ) donde se eligen las
predominantes para el aprendizaje, ya sea input o output.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que había leído un artículo (bah, post) en Lifehacker, donde te
explicaba, muy... cortito, cómo te dabas cuenta si eras tal &lt;em&gt;learner&lt;/em&gt; o
el otro (otro tipo de &lt;em&gt;learner&lt;/em&gt; y no el &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Lerner"&gt;Lerner&lt;/a&gt;). Me consideraba
Aprendiz (?) Visual. Lo leí de nuevo y me dije: "upa... creo que también
algo de Kinestesia". Ahi surgió una crisis psicológica (?) y no le
presté atención, seguí con mi vida normal. Siempre pensado que era
Visual (de aprendizaje, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/visual_kei"&gt;este no&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero el otro día, le estaba explicando a alguien cómo hacer X cosa en
una computadora. Decía que le costaba eso de la computación y que se yo,
que era Kinestésica, por eso le costaba. En ese momento me dije: "Che,
toc toc, crep que conozco esa palabra". Me preguntó como aprendía, y le
mandé algo de visual (viendo las cosas) y haciendo/poniendo en práctica
las cosas (puse el / por si hay alguien con mente chancha u.u), a lo que
respondió "Ah, kinestésica también". Me shokee (otra crisis) porque me
consideraba visual y no lo otro, asique llegué a mi casa y me puse a
buscar (porque saber eso es como saberte el DNI u.u ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.frozzer.com/vida/auditivo-visual-o-kinestesico/"&gt;Encontré y leí información&lt;/a&gt;. Otra vez, no encajaba exactamente en un
estilo (maldita categorización ¬_¬ ) pero de "oh, casualidad, mira vos
che" encontré un lindo &lt;a href="http://www.vark-learn.com/english/page.asp?p=questionnaire"&gt;Test para saber que corno sos&lt;/a&gt; (cambiá "corno"
por otra palabra, tipo "aprendiz", "persona" o eliminala ^-^).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mis resultados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://getnikola.com/es/entry/soy-vrk/images/2010/vark-results.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vayamos por partes, como dijo Jack (recién entiendo el chiste. Es Jack
el destripador (d'oh!)): &lt;strong&gt;tenemos Visual, auditivo, lectura/escritura,
kinestesia.&lt;/strong&gt; Dice que &lt;strong&gt;tengo una preferencia de aprendizaje mulimodal
(VRK).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El auditivo queda totalmente descartado por tener 4.&lt;/strong&gt; Ese es verdad,
me cuesta mucho prestar atención a alguien que solo habla y habla,
aunque puede ser déficit de atención también... pero lo que importa es
que no me llevo con ese. Listo, totalmete descartado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VRK = Visual Read/Write Kinesthetic = Visual Lectura/Escritura
Kinestésico. &lt;strong&gt;El visual se lleva 11 puntitos, el Lectura/Esritura unos
12 puntones y Kinestesia unos 10.&lt;/strong&gt;Eso quiere decir que tengo
preferencia de lectura/escritura, visual y kniéstesica (en ese orden...
o visual primero, despues el de lectura... meh! da igual).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si uno hace el test (o navega por la paginita) encuentra &lt;strong&gt;distintos
ejemplos/explicaciones de cada uno&lt;/strong&gt;. Y debo decir que... si, &lt;strong&gt;tengo
una mezcla rara de los tres&lt;/strong&gt;. Por eso no puedo hacer 100% resumen solo
texto, si o si le tengo que meter grafiquitos, separar en listitas, ...
hacerlo bien simple, resaltando ciertas palabras con highlighter (sino
resaltador quedaba muy... redundante), subrayando palabras.... (y por
eso hay compas que me piden que se los pase pero no, si no veo $$$ no te
paso nada u.u, minimo sacale copia xd ). Por esa causa (guarda!), no
encuentro un programa que me haga el trabajo solo (pero algún dia,
prometo, gente, codificarlo para ustedes... si, para el pueblo que lo
necesite... y paguen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso fué lo que aprendí ayer (?). Tiene una mezcla rara el texto que
escribí pero lo hago para que busquen información, o preguntenle a su
psicólogo de cabecera (?) o preferido. Esta es una pequeña introducción
con una historia real (?). Espero que les haya gustadoooo.... CHAU! (a
lo Nivel-X ^-^).&lt;/p&gt;</description><category>psicologia</category><guid>http://getnikola.com/./es/entry/soy-vrk/</guid><pubDate>Sun, 16 May 2010 15:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>